며칠동안 내 치, 친구가 와 있었는데 이 모양이네. 난 안그래. 나 지저분한거 딱 질색이거든.  오빠 앉어. 커피줄까?
 됐고, 너 대체 왜 그러냐?
 오빠, 무서워. 그러지마.
그렇게까지 말했으면 알아들어야지, 집까지 쫓아오냐?
솔직히 오빠말 안들어서 미안하긴 한데, 크게 잘못했다고는 생각안해.
뭐?
오빠 사정 다 말하니까 어머니 눈물까지 글썽이시더라. 그런 얘길 왜 안해? 나라도 하길 잘했잖아.
바로 그런거 땜에 말 안했단 말야. 모르는게 약이라는 말 알지? 어차피 지나간거, 꼭 알려서 엄마가슴 아프게 해야겠냐? 그리구 난 뭐가 되냐? 겨우 여편네 단속하나 못해서 바람이나 피게한 못난놈 소리나 듣지. 내얼굴에 침뱉긴데 뭐하러 떠벌려?  니가 내속을 알겠냐? 결혼을 해봤어야 말이 통하지. 그건 그렇다치고,
그래 오빠, 이미 다 퍼먹은 밥통이니까 그렇다치고 넘어가자.
우리집 난리났다. 너랑 결혼하래.
진짜?  오빠 진짜지? 
 아 진짜.
넌 사람말을 너 좋을대로만 해석하냐? 신간 편하긴 하겠다. 나 결혼 안한다. 한번 안한다면 안해. 나 어려서부터 고집있었어. 내말은 여기까지다. 
 오빠. 내말도 듣고 가야지.
뭘 들어?
오빠. 우리 운명을 거부하지말자. 그냥 받아들여. 오빤 지금까지 운명을 거부해서 이모양 이꼬라진거야. 그냥 흘러가는대로 되는대로 살자.
먼 소리냐?
오빠도 고집있지만 나도 고집있다고. 난 오빠랑 꼭 결혼하고 말거야. 치토스.
